中譯英定係英譯中難啲

中譯英
英譯中

個人覺得英譯中難啲

講嘢習慣中英夾雜
有啲字真係好難譯做中文

黑毛七、小山桃兒七、小桃兒七、九百棒、見春花、九龍丹、鴛鴦七、九蓮燈、九朵雲、九牛七、黑兒波、雙鈴草、鐵鋼叉、瓦鳥柴、鑽石風、鑽古風、岩馬桑根、蠟梅根

請翻譯

Chinese herbs

Black hair seven, small peach seven, small peach seven, nine hundred sticks, spring flower, nine dragon pill, mandarin duck seven, nine lotus lantern, nine clouds, nine cow seven, black wave, double bell grass, iron steel fork, Wa Niao Chai, Diamond Wind, Diamond Ancient Wind, Rock Horse Sang Root, Winter Plum Root

呢啲乜嚟...

中原一點紅 英文名係乜？

名詞譯唔到未音譯
點心 燒賣果啲都係咁啦
有幾難

樓上果堆覺得譯唔到係因為根本唔知乜鳩野嚟

翻譯難係難在保留語境
而唔係難在譯埋曬啲濕鳩少人識嘅字眼
字日常生活冇用開自然唔會識 更加唔會意譯到

如果中文好過英文就會覺得英譯中簡單啲，因為只要明原文意思就好易表達返出黎，調番轉都係咁

江湖 武林 俠